<resources>
    <string name="app_name">Project UAS</string>

    <string name="text1">
        Air Terjun Semuncar, tempat wisata di Boyolali hanya untuk kamu yang bernyali besar. Wisata Boyolali yang satu ini, bisa dibilang merupakan surga yang tersembunyi.
Lokasinya sangat jauh dari rumah-rumah penduduk, apalagi keramaian kota yang memusingkan.
        Hanya ada kamu, alam, dan suara air yang menyejukkan.Para pemburu keindahan alam, pasti excited banget untuk mengunjungi Air Terjun Semuncar meski medan yang harus dilalui sangat menguras tenaga.
Biar kamu nggak penasaran, berikut deskripsi Air Terjun Semuncar sebagai bahan referensi mencari tempat wisata yang anti mainstream dan tentunya memorable di Boyolali, Jawa Tengah.

        Daya Tarik Air Terjun Semuncar :
        1. Trekking Yang Menantang
        2. Melewati Air Terjun Tempuran
        3. Lokasi Air Terjun Semuncar yang berada di sisi timur Gunung Merbabu

    </string>

    <string name="text2">
        Air Terjun ini sendiri memiliki 7 tingkatan, tingkatan 7 atau air terjun paling bawah memiliki tinggi kurang lebih 5-8 meter. Lokasi lanskap air terjun mongkrong itu sendiri tepat di sisi kiri lereng Gunung Merbabu.
        Areal perbukitan dan pemandangan lereng gunung yang di kelilingi oleh hutan menambah kesan alami. Untuk saat ini suasana air terjun mongkrong masih sangat alami, karena belum terdapat campur tangan manusia.
        Selain terdapat air terjun dengan 7 tingkatan, panorama yang disajikan di sekitaran air terjun mongkrong sangatlah indah, pada saat pagi hari/subuh kita dapat melihat sunrise atau matahari terbit
        apabila cuaca cerah dan tidak tertutup kabut. Selain menyajikan keindahan alam, di sekitaran air terjun mongkrong ini juga masih terdapat banyak monyet liar yang sering bergelantungan di pohon.
    </string>

    <string name="text3">
        Taman Mekarsari ini dulunya adalah tempat pembuangan sampah sementara. Kesan kumuh, bau busuk menyengat, dan menjijikkan kini sudah tidak terlihat lagi di sini.
        warga sekitar lokasi tersebut berhasil mengubahnya menjadi taman yang indah. Warga memberi nama tempat di bantaran Kali Salak itu Taman Mekarsari, sesuai nama kampungnya.
        Sepanjang jembatan Kali Salak, Dukuh Mekarsari, ini dulunya dipenuhi semak belukar yang rimbun. Tak jauh dari situ, ada tempat pembuangan sampah yang menjadi andalan warga membuang sampah.
        Bau menyengat, jalan sempit tanpa penerangan membuat warga bergidik bulu kuduknya. Mitos adanya lelembut yang tersebar membuat warga takut melewati jalan tersebut pada malam hari.
    </string>

    <string name="text4">
        Puncak Trianggulasi adalah puncak kedua yang akan kita dapatkan jika melakukan pendakian dari jalur Selo serta Wekas. Dari sini kita akan disuguhi pemandangan alam yang benar-benar spektakuler.
        Orang-orang sering menyebut puncak gunung sebagai negeri di atas awan. Hal itu mungkin terdengar sangat berlebihan, namun jika kita telah berada di atas Puncak Trianggulasi, kita mungkin akan mulai membenarkan opini tersebut.
        Dari Puncak Trianggulasi ini kita bisa melihat pemandangan awan putih yang menggumpal-gumpal, menandakan bahwa kita sedang berada di ketinggian yang tidak lazim. Di kejauhan sana, puncak-puncak gunung lain seperti Gunung Sindoro, Gunung Sumbing hingga Gunung Slamet terlihat bagaikan miniatur yang sangat mungil.
    </string>

    <string name="text5">
        Melihat sejarahnya, Umbul Tirah dulu tidak dimanfaatkan sebagai sarana pertanian. Di masa kolonial, umbul yang kali pertama ditemukan oleh orang-orang Belanda itu menjadi sumber air bagi pabrik karet yang dibangun di sisi timur Dawung.
Dari cerita ini menunjukkan pada zaman kolonial ekonomi wilayah Sempu pernah berjaya dengan adanya pabrik karet.
Tak hanya itu, air Umbul Tirah yang bening membuat warga tak perlu memasak dahulu sebelum mengonsumsinya. Selain itu, air di Umbul Tirah juga dipercaya membawa keberuntungan dan dapat menyembuhkan penyakit.
    </string>

    <string name="text6">
        Tempat wisata di Andong Boyolali Danau Teratai Kedungdowo yang satu ini sayang banget jika kamu lewatkan begitu saja.
Pasalnya, bunga-bunga nan cantik ini gak sepanjang tahun ada lho. Nah pada bulan Maret dan April seperti saat-saat sekarang ini adalah waktu yang tepat untuk berburu salah satu destinasi unik di Kota Susu ini.
Danau Teratai Kedung Dowo begitu netizen menyebut tempat dolan yang satu ini. Sebagai jelas terlihat dengan jelas kalau danau ini yang berada di Desa Kedungdowo ini dipenuhi dengan tumbuhan air teratai.
Tumbuhan yang menjadi simbol karang Taruna ini tak hanya menutupi permukaan air saja, namun bunga-bunga khas warna merah muda bermekaran sejauh pandangan mata.
Pesona yang langka ini tentu menarik generasi milenial untuk segera di ambil dengan lensa kamera.
    </string>

    <string name="text7">
        Waterboom di Boyolali yang rekomended untuk anda kunjungi selanjutnya adalah Waterboom Sruwoh (Sinar Anugrah Waterboom)  yang dilengkapi dengan wahana kolam air yang hangat dan kursi pijat yang bisa dimanfaatkan saat menunggu anak-anak berenang.
    Tiket Masuk : Rp 15.000 - Rp 20.000
    Jam Buka : 08.00 – 17.00 WIB
    </string>

    <string name="text8">
        Simpang Lima merupakan salah satu spot menarik di Kota Susu berupa taman kota yang ada di sekitar persimpangan jalan. Selain New Selo, ternyata Simpang Asrikanto menjadi salah satu destinasi wisata hits di Kota Boyolali, baik bagi warga lokal maupun wisatawan dari luar daerah.
Bahkan Simpang Asrikanto menjadi salah satu landmark di Boyolali yang unik serta banyak menjadi pusat perhatian. Pada destinasi wisata ini Anda bisa melihat beberapa miniatur dunia, misalnya Menara Pisa dan Eiffel.
Salah satu objek wisata murah di Jawa Tengah ini juga memiliki patung ikonik yang menjadi pusat perhatian sejak pertama kali diluncurkan. Banyak orang yang mengunjungi tempat ini untuk melihat seberapa menarik pemandangan area sekitar simpang lima.
    </string>

    <string name="text9">
        Alun – alun Kidul Boyolali telah menjadi ikon andalah dari Kabupaten Boyolali. Tempat yang berada di kompleks Perkantoran Pemkab Boyolali ini tidak pernah sepi dari pengunjung. Dari pagi hingga malam, ruang publik kebanggaan warga Boyolali selalu dipadati pengunjung yang menghabiskan waktu. Pengunjung bisa bersantai sembari menikmati dengan sosok gagah pemandangan Gunung Merapi dan Merbabu di kejauhan.
Banyak hal yang dapat dilakukan di Alun–alun Kidul ini. Beraktifitas olahraga atau hanya sekedar bercengkerama sambil duduk santai. Menjelang sore pun, kuliner bisa ditemui dengan mudah di sepanjang lokasi. Usia anak dimanjakan dengan hadirnya berbagai wahana permainan yang menambah suasana alun – alun menjadi lebih hidup dan berwarna dengan adanya becak hias yang berkeliling di kawasan.
Alun-alun Kidul Boyolali ini telah ditata sedemikian rupa guna dapat dimanfaatkan para pengunjung. Fasilitas penunjang hiburan untuk warga, hampir setiap hari kawasan ini selalu ramai. Terlebih lagi, adanya spot untuk berswafoto di kawasan ini. Mulai dari tulisan besar Alun – Alun Kidul yang menjadi tempat favorit untuk berfoto, hingga Pendopo Gede di sisi sebelah barat.
Sementara itu masih di sekitar alun-alun terdapat patung sapi raksasa yang disebut Lembu Sora atau biasa disebut Sapi Ndekem juga tak pernah sepi dari pengunjung. Ikon lain yang tidak bisa lepas adanya Kantor Bupati Boyolali yang dibangun mirip dengan Istana Merdeka. Adapula gedung DPRD Boyolali yang dibangun menyerupai gedung DPR/MPR di Senayan, Jakarta.
    </string>

    <string name="text10">
        Balai Taman Nasional Gunung Merbabu(TNGMb) merupakan sebuah kawasan konservasi di Jawa Tengah. TNGMb ini berada di tiga kabupaten, yaitu Kabupaten Semarang, Boyolali, dan Magelang. Sebelum menjadi taman nasional, kawasan ini tadinya adalah hutan lindung dan hutan wisata alam yang dikelola oleh Perhutani. Pada tahun 2007, kawasan ini ditetapkan sebagai ‘balai’ oleh MS Kaban, Menteri Kehutanan kala itu.
Taman nasional ini mempunyai luas daerah sebesar 5000 ha dan berada di bawah naungan langsung Kementerian Lingkungan Hidup dan Kehutanan.
        Agar nggak ada lagi basecamp pendakian illegal, Balai Taman Nasional Gunung Merbabu mengangkat petugas basecamp menjadi pegawai honorer TNGMb mempunyai strategi untuk mengangkat pegawai di setiap basecamp menjadi anggota honorer di Taman Nasional ini. Hal tersebut dilakukan agar tidak adanya basecamp yang dianggap illegal karena pendapatan yang dihasilkan oleh basecamp tersebut tidak masuk ke negara.
    </string>

    <string name="text11">
        Sunset terbaik yang dimiliki kabupaten Boyolali salah satunya terletak di Waduk Cengklik. Waduk ini adalah suatu tempat yang terletak di Kecamatan Ngemplak Kabupaten Boyolali wilayah cakupan paling banyak di Desa Ngargorejo kemudian Desa Ngesrep dan juga Desa Sobokerto.
        Meski Sebagian wilayahnya ada juga yang masuk di Kecamatan Sambi. Waduk ini memiliki wilayah lebih dari 300 hektar yang Sebagian besar difungsikan sebagai sumber air bagi pertanian wilayah sekitar, karamba dan dewasa ini sedang dipercantik oleh pemerintah daerah Boyolali dengan tujuan supaya sektor pariwisata dapat terdongkrak dengan pesat.
        Imbas baik yang diharapkan oleh pemerintah daerah Kabupaten Boyolali tentu saja perekonomian warga sekitar bisa meningkat juga. Waduk Cengklik dahulunya tergabung dari beberapa sendang yaitu sendang Tretes yang memiliki kedalaman kurang lebih 70 m, disebut sendang tretes karena suara air yang jatuh dari atas terdengar berbunyi tres tres sehingga ketika air itu terjatuh di kedalaman akan menggema menimbulkan bunyi seperti gamelan yang sedang ditabuh.
        Selain itu ada juga sendang Klampok dan Sendang Semindi.
    </string>

    <string name="text12">
        Asrama Donohudan adalah Asrama Haji milik Pemerintah Provinsi Jawa Tengah yang dibangun pada Tahun Anggaran 1996/1997 dengan tujuan sebagai tempat penampungan sementara pemberangkatan dan pemulangan calon jemaah haji dan atau jemaah haji pada waktu operasional haji serta dapat dioperasionalkan di luar waktu musim haji dan atau untuk kepentingan lain yang tidak bertentangan dengan ketentuan peraturan perundang-undangan yang berlaku.
Asrama Donohudan ini diresmikan oleh Presiden Soeharto pada tanggal 28 Februari 1997 dan mulai difungsikan untuk pemberangkatan dan pemulangan calon jemaah haji pada musim Haji tahun 1997.
    </string>

    <string name="text13">
        Waduk Cengklik Park adalah salah satu tempat wisata yang berlokasi di Jawa Tengah. Tempat wisata yang satu ini terbilang lengkap, mulai dari fasilitas hingga wahana atau kegiatan menarik terdapat di dalamnya.
        Jam Opersional Waduk Cengklik Park Berikut jam operasional Waduk Cengklik Park : Senin - Jumat: 08.00 - 18.00 WIB Sabtu dan Minggu: 08.30 - 21.00 WIB.
    </string>

    <string name="tetx14">
         Sindon Family Park merupakan sebuah tempat wisata keluarga yang menawarkan berbagai aneka permainan dan ada pula kolam renang hingga resto.
        Berbagai permainan anak seperti odong-odong, mandi bola, kereta, trampolin, sampai melukis dan bermain pasir ada di sana.
        Bahkan wisata air bebek angsa juga ada lho.Harga yang ditawarkan pun cukup terjangkau, mulai Rp5.000 saja, pengunjung sudah dapat menikmati aneka permainan tersebut.
        Selain itu, ada juga kolam renang anak dengan ketinggian tak sampai 1 meter.
    </string>

    <string name="text15">
        Selo adalah sebuah desa yang terletak di antara Merapi dan Merbabu. Namun secara administratif, Selo masuk dalam wilayah Kabupaten Boyolali.
Letak desa ini tepat ada di lereng Gunung Merapi bagian Utara dan lereng Gunung Merbabu di bagian Selatan. Ketika Merapi sedang tidak aktif, desa ini sering menjadi jalur alternatif menuju puncak Merapi selain via Kaliurang.
Di desa ini sendiri terdapat beberapa objek wisata. Selain Selo Baru (sebuah pos pengamatan Gunung Merapi), ada sejumlah objek wisata lainnya seperti wahana outbound dan lain sebagainya.
Sayangnya sebagian besar objek wisata ini mengalami kerusakan akibat terkena terjangan awan panas Merapi 2010 lalu. Pasca erupsi, Pemda setempat lalu mulai pembangunan kembali secara bertahap.
Pembangunan ini merujuk pada masterplan wisata SSB, yaitu trek wisata gabungan Solo-Selo-Borobudur.
Perbaikan sejumlah bangunan wisata yang paling parah menjadi tahap pertama pembangunan tersebut. Misal: Merapi Theater, Joglo, dan jembatan gantung. Setelah semua perbaikan telah rampung, Selo kini mempunyai wajah baru.
    </string>

    <string name="text16">
        Merapi Garden merupakan wisata taman yang menawarkan pemandangan pegunungan dan hamparan bunga dengan udara pegunungan yang tenang dan sejuk.
        Objek wisata ini berada di antara Gunung Merapi dan Gunung Merbabu. Secara administratif berada di Dusun IV, Desa Samiran, Kecamatan Selo, Kabupaten Boyolali, Jawa Tengah.
        Jalan menuju Merapi Garden sangatlah menyenangkan. Selama di perjalanan akan disuguhi pepohonan rindang dan area persawahan di kedua sisinya.
        Jika berangkat dari pusat Kota Solo, perjalanan memakan waktu kurang lebih 90 menit. Jaraknya yang enggak jauh kerap jadi pilihan tempat liburan.
        Di dalam Merapi Garden ada beragam bunga mulai hortensia, trompet, bunga sikat botol, dan masih banyak lagi. Ditambah juga ada buah-buahan dan sayuran.
    </string>

    <string name="text17">
        Bukit Gancik Merupakan Wisata yang menyimpan sejuta keindahan, Bukit Gancik Selo Boyolali  ini bisa menjadi tempat kamu untuk menikmati waktu luang saat rekreasi dan liburan. Wisaya yang mengusung konsep gardu pandang untuk menikmati banyak pemandangan menakjubkan dari ketinggian ini berlokasi di Desa Selo, Kecamatan Selo, Kabupaten Boyolali, Jawa Tengah.
        Wisata ini menyajikan panorama alam yang indah dan mampu membuat banyak pasang mata terpana oleh landscape memikatnya. Pokoknya cocok banget buat kamu kunjungi dan eksplore keseruannya agar liburan kamu lebih istimewa.
        Di sana kamu juga bisa menikmati ragam pemandangan dan panoramanya yang mengagumkan sampai puas. Semua rasa lelah yang sedang melanda perlahan akan mulai menjauh saat merasakan betapa luar biasanya berada di Bukit Gancik ini.
        Kamu juga tidak perlu merogoh kocek dalam-dalam untuk menikmati keindahan alam ini, hanya dengan Rp. 5.000,- saja per orang kamu sudah bisa masuk wisata Bukit Gancik Selo Boyolali.
    </string>

    <string name="text18">
        Embung Manajar merupakan salah satu tujuan wisata kekinian di Jawa Tengah, khususnya Boyolali yang sedang naik daun akhir-akhir ini.
Pemandangan yang ditawarkan sangatlah indah, di sana anda bisa melihat keindahan embung dengan latar belakang gagahnya Gunung Merapi dengan jelas.
Berbeda dengan Embung Kledung di Kabupaten Temanggung yang memiliki latar belakang Gunung Sindoro dan Gunung Sumbing yang juga menjadi spot wisata di Jawa Tengah.
        Adapun letak lokasinya berada di lereng Gunung Merbabu. Apabila cuaca sedang cerah, saat perjalanan menuju ke lokasi, Anda akan disuguhi pemandangan indah dari Gunung Merapi dan Gunung Merbabu.
Ketika berkunjung ke sini, Anda bisa mengabadikan momen dengan berfoto yang backgroundnya pemandangan Embung dan Gunung Merapi. Adapun wisata Embung Manajar ini panoramanya tak kalah menarik dengan destinasi wisata di Dieng.
    </string>

    <string name="text19">
        Situs Gajah Putih atau Gajah Ndekem yang berada di Desa Cepokosawit, Kecamatan Sawit, Boyolali merupakan salah satu situs bersejarah.
Situs Gajah Putih yang berada satu lokasi dengan Museum Gempa 2006 ini merupakan peninggalan pada zaman Mataram Kuno.
        Situs Gajah Putih tersebut memiliki asal usul lewat tulisan yang terdapat di sekitar situs.
Diceritakan, pada zaman Mataram Kuno di Kerajaan Prambanan sekitar abad IX-X terjadi persengketaan keluarga kerajaan. Karena persengketaan kerajaan semakin runcing, salah satu putra raja bernama Pangeran Eling-eling melarikan diri dari kerajaan.
Beliau membawa harta benda dan pusaka yang dinaikan ke seekor Gajah bernama "liman seto" yang berarti "gajah putih".

    </string>

    <string name="text20">
Desa Bendosari, Kecamatan Sawit memiliki satu embung, yakni Embung Bendosari.
        Embung ini belakangan ini cukup tenar di kalangan masyarakat Sawit dan sekitarnya.
        karena juga menjadi salah satu tempat bersantai dan wisata. Sebelumnya embung ini hanya menjadi wadah tangkapan air saat musim penghujan. Kemudian pemerintah desa melalui Badan Usaha Milik Desa (BUMDES) setempat berupaya menata Embung Bendosari menjadi salah satu wahana hiburan bagi warga, diantaranya menjadi salah satu tujuan untuk memancing .
        Dengan pengelolaan embung ini diharapkan dapat memberikan dampak ekonomi bagi masyarakat sekitar.
    </string>
</resources>